美軍濱海戰鬥艦部署印太地區 因應中國在南海擴張情勢

美國海軍持續在印太區域增加獨立級濱海戰鬥艦（Independence-class littoral combat ship）的部署，據美國國防新聞（Defense News）引述太平洋艦隊發言人約翰蓋伊上校的證實，嘉貝麗‧吉佛斯號（USS Gabrielle Giffords，舷號：LCS-10）在美國時間9月3日從美國西岸出航，在此之前，嘉貝麗‧吉佛斯號在美國加利福尼亞州聖地牙哥配置MQ-8C「火力偵察兵」（Fire Scout）無人機與「海軍打擊飛彈」（Naval Strike Missile，NSM）。

據瞭解，MQ-8C無人機可以提供海上偵察、精確標定等任務，後者為美國海軍新式反艦飛彈之一，射程比現役魚叉反艦飛彈的67英里（108公里）還遠，達到超過100英里（185公里）的射程，具有多點轉向、地貌比對，以迂迴飛行方式降低敵方偵測，是相當優秀的第五代反艦飛彈；此時，美國海軍將濱海戰鬥艦進行火力升級，藉以因應未來在印太地區軍事部署的新任務。

嘉貝麗‧吉佛斯號是今年第二艘準備部署印太地區的濱海戰鬥艦，今年首艘部署印太地區的濱海戰鬥艦是蒙哥馬利號（USS Montgomery，舷號：LCS-8），據一名不願透漏姓名的美國海軍官員說，嘉貝麗‧吉佛斯號正在部署到印太地區，但該官員並未詳細說明該船抵達印太地區進行部署的時間表。美國海軍網站報導，同級艦蒙哥馬利號已在泰國灣（暹羅灣）執行任務，美國第七艦隊（U.S. 7th Fleet）臉書粉絲專頁也有提到，本月2日至7日，首屆的「東南亞國協－美國海上演習」（AUMX），蒙哥馬利號也在泰國灣和南海海域與來自汶萊、柬埔寨、印尼、寮國、馬來西亞、緬甸、菲律賓、新加坡、泰國、越南的軍事艦艇進行共同演訓。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

This way, Sir!

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？